**日月光华BBS**站，全称**复旦大学日月光华BBS**，成立于1996年，站名取自“复旦”校名出处《尚书大传·虞夏传》“日月光华，旦复旦兮”一句。拥有将近四百个版面，近八万个注册帐号，是[上海高校中最大的](../Page/上海.md "wikilink")[网站之一](../Page/网站.md "wikilink")，在[华东地区高校当中有一定的影响力](../Page/华东地区.md "wikilink")，最高在线人数曾超过万人。随着[人人网等](../Page/人人网.md "wikilink")[SNS网站的兴起](../Page/社交网络服务.md "wikilink")，目前日月光华BBS站的日平均上站人数已跌落至3000人左右\[1\]。

## 历史

### 1996年

  - 4月19日，日月光华建站。
  - 9月19日，因[钓鱼岛事件关闭](../Page/钓鱼岛.md "wikilink")。
  - 10月30日，以[计算机系](../Page/计算机.md "wikilink")[电子公告牌之名重开](../Page/电子公告牌.md "wikilink")。

### 1997年

  - 7月8日，恢复成为复旦大学正式电子公告牌。

### 1999年

  - 3月8日，站务委员会重组。

### 2000年

  - 4月19日，首次举行四周年站庆，此后每年一度的站庆成为全站最大的盛会。

### 2004年

  - 4月19日，举办八周年站庆，间接引发了一件光华建站以来史无前例的大事，最终导致时任光华站务委员会总辞职。此后光华从半官方站点逐步转化成官方站点。一位版面总管的密码泄漏，以致内部版讨论内容泄露，内部讨论的一些内容引发网友任意猜测，导致对站务委员会的责难。站务委员会为了澄清自己的清白，全体辞职。该事件的发展进程，也反映出光华用户对光华站务管理体制中，监督机制相对缺乏的一种反思，“透明光华”成为网友们的主要诉求。

<!-- end list -->

  - 9月13日，新一届站务委员会成立。

### 2011年

  - 受[人人网等社交网站的冲击](../Page/人人网.md "wikilink")，复旦BBS站人气逐渐低迷，66个版面因人气低面临关闭。

## 参考文献

## 外部链接

  - [bbs.fudan.edu.cn](http://bbs.fudan.edu.cn/)，[IP地址](../Page/IP.md "wikilink")：202.120.225.9或[bbs.fudan.sh.cn](http://bbs.fudan.sh.cn/)，[IP地址](../Page/IP.md "wikilink")：61.129.42.9

{{-}}

[Category:复旦大学](../Category/复旦大学.md "wikilink")
[Category:中国大学BBS](../Category/中国大学BBS.md "wikilink")

1.  [东方早报：复旦交大同济BBS人气不再、面临“瘦身”](http://www.dfdaily.com/html/3/2011/11/22/701440.shtml)